唔好俾港共呃到，雙普選係唔夠！

近幾年香港出現咁多問題，大家真係認為五大訴求入面頭四大再加雙普選就夠？

仲記唔記得入閘同宣誓？仲畀港共 keep 住呢個權力，你永遠都唔有真正代表到自己嘅議員，就算你泛民入去過半，佢一樣都可以踢到你唔過半。唔好同我講英國 19 世紀都試過宣誓無效，一黎英國文明過港共好多。二黎香港個投票制度都唔同，就算當初投佢嘅人繼續投佢都未必選得返入去。一定要整走政治審查同宣誓無效。

仲記唔記得同改法律一樣嘅人大釋法？之前有位巴打請得好好，中國釋法權就好似 programmer，佢寫乜我哋就要點行，無反抗能力。到時外國一無咁關注香港，中共一釋法，咁辛苦爭取嘅普選就會化為烏有。所以一家要畀法庭有釋法權！

仲記唔記得次次選舉班親中派都玩配票，你其他人點夠中共玩？搞到次次選舉都要大局為重，要有好結果就要含淚，最後引起本土同泛民內鬥。跟本香港個選舉制度有問題，我建議香港可以改做全港唔分區咁行比例代表制，想保留地區代表可以跟德國玩法，等大家真正兄弟爬山，投自己最鍾意嘅黨。

重有就係行政機關主導，權力過大。俾你普選到都唔排除之後嘅政府會硬推啲受爭議議案，同埋特首依加仲要無政黨背景同埋提名。我提議行議會制，等權力分散，政府要不斷向議會負責，無得一意孤行。直接行埋政黨政治。亦都解決選一位特首可能面對嘅制度問題（大黨玩哂、類近政治光譜會𠝹票、多名候選人選最後當選人得票唔過半）

希望可以拋磚引玉，大家一齊討論

push

我無講嘢

推

係三普選
法官都要選

慢慢嚟啦先針對5大訴求

之前 14 年大家唔肯袋住先係因為怕過咗中共會騎刧民意，話個特首係香港人自己揀

我驚過完雙普選都有機會咁樣

其實乜柒訴求都好最後都係point返去中共管治到
香港係好多問題但唔能夠一步登天
中共即刻收返香港你都唔制啦